[
    {
        "question": "Что означает выражение 'пустить пыль в глаза'?",
        "choices": ["Проигрывать в споре", "Пытаться обмануть", "Загораживать путь"],
        "answer": "Пытаться обмануть"
    },
    {
        "question": "Какое значение имеет выражение 'на брудершафт'?",
        "choices": ["В одной компании", "В одной тюрьме", "В одном деле"],
        "answer": "В одной компании"
    },
    {
        "question": "Что означает фраза 'лить воду в море'?",
        "choices": ["Тратить лишние деньги", "Тратить время зря", "Делать бесполезные усилия"],
        "answer": "Делать бесполезные усилия"
    },
    {
        "question": "Какое значение имеет фраза 'бить в колокольни'?",
        "choices": ["Не замечать очевидное", "Быть очень упрямым", "Быть очень активным"],
        "answer": "Не замечать очевидное"
    },
    {
        "question": "Что означает выражение 'расставить все точки над i'?",
        "choices": ["Завершить работу", "Все понять и все простить", "Ясно объяснить"],
        "answer": "Ясно объяснить"
    },
    {
        "question": "Какое значение имеет выражение 'с горы видно все слоны'?",
        "choices": ["Погода красивая", "Все очевидно", "Много работы"],
        "answer": "Все очевидно"
    },
    {
        "question": "Что означает фраза 'вешать нос'?",
        "choices": ["Сдаваться", "Быть удивленным", "Смеяться над кем-то"],
        "answer": "Сдаваться"
    },
    {
        "question": "Какое значение имеет фраза 'держать руку на пульсе'?",
        "choices": ["Быть в курсе событий", "Быть очень активным", "Быть очень богатым"],
        "answer": "Быть в курсе событий"
    },
    {
        "question": "Что означает выражение 'поддавать под угрозу'?",
        "choices": ["Принимать рискованные решения", "Опасаться", "Подвергать опасности"],
        "answer": "Подвергать опасности"
    },
    {
        "question": "Какое значение имеет фраза 'суетиться как пчела в бане'?",
        "choices": ["Неумело выполнять работу", "Быть очень трудолюбивым", "Быть нерешительным"],
        "answer": "Неумело выполнять работу"
    }
]
